連日發帖狙擊 CY再發文轟《蘋果》美化梁天琦

以「照顧家庭」為由，去年放棄角逐連任行政長官的梁振英，「好鬥」本色不減，經常在社交媒體發砲。他近日接連日在 facebook 發帖，追蹤評論《蘋果日報》有關旺角騷亂暴動罪審訊的文章。他日前先批評《蘋果》主筆盧峯以「北京違反承諾」誤導年輕人，今日再斥責《蘋果》以「大狀讚梁天琦」為頭條，是「美化被定罪的梁天琦」，又質疑佔中發起人香港大學法律系戴耀廷等人，「對別人的子女教一套，對自己的子女教另一套」。

兩日前，梁振英發帖引用梁天琦和黃台仰在網台 Channel i Hong Kong 的節目內容，批評《蘋果日報》主筆盧峯 5 月 21 日的「蘋論」文章重提北京違反普選承諾是「誤導」年輕人。

他今日繼續狙擊《蘋果日報》，批評報章昨日以「大狀讚梁天琦 勇於承擔 不放棄香港」作為頭版大字標題，是「美化被定罪的梁天琦」。他表示，細看內文發現「大狀讚梁天琦」只是梁天琦代表律師蔡維邦引述親友求情信的內容，質問求情好話「值得上大字標題嗎？」他認為，《蘋果日報》做法，無論是主觀動機，還是客觀效果，都是「讓更多的年輕人認同梁天琦，認同的不僅是政治立場，而是以暴亂作為達到政治目的」。

梁振英質疑佔中發起人香港大學法律系戴耀廷、曾言「棄掉幻想，準備佔中」的浸會大學陳家洛等，他們的子女都沒有違法被捕被判刑，甚至取得特區政府奬學金出國留學，「還有多少反對派教授、多少反對派政客、多少反對派傳媒大佬對別人的子女教一套，對自己的子女教另一套？」

梁振英又「預告」，明日將會上載「有代表性的網台對談的文字紀錄」，透過梁天琦在旺角暴亂後的網台對談中，分析其政治立場和言行有否做到反省。

我比較想見到689公開佔中外部勢力干擾既證據
大大話話都等左佢4年，都仲未見到

67暴動放菠蘿嗰班人呢？

自己仔女外國留學
但係就亂改教育制度
害一般市民既仔女
方唔方便回應下呢

有邊個會走去睇佢啲文
你特登報出黎咪增加佢嘅曝光率

咁撚得閒

冇人識你呀，仲想扮有影響力

存在感+1

工賊會美化67暴動

共狗版吳幸美，老是常出現！！！！

知你未斷氣啦

唔好成日理條怨婦啦，成日係度刷存在感……
習近平都唔睇佢，唔係老董保佢，死咗九世